質疑有人故意誤解 受訪澄清 曾俊華休養生息論 「講政治爭執」

質疑有人故意誤解 受訪澄清 曾俊華休養生息論 「講政治爭執」

■曾俊華昨受訪時強調要在政治上休養生息，視社會氣氛重啟政改。《講清講楚》截圖

【特首戰開打】

【本報訊】昨日大年初一，多名特首參選人都無公開活動，不過特首跑馬仔並未收爐。曾俊華接受電視訪問重提「休養生息」論，反斥不知是否遭人故意誤解，「我講嘅休養生息係喺政治爭執嗰度」，並表明要視乎社會氣氛重啟政改。被問到標準工時、取消強積金等具爭議的問題是否要「休養生息」時，曾俊華即推說社會要討論。

記者：呂浩然

曾俊華早前以「信任、希望、團結」為口號宣佈參選，並提出「休養生息」論，旋即遭到對手林鄭月娥和特首梁振英夾攻，梁指休養生息和無為而治只會令香港經濟落後於競爭對手。曾俊華昨接受無綫電視節目《講清講楚》訪問時就解釋，「我講嘅休養生息係喺政治爭執嗰度」，意思是香港社會需要停止爭執、停止很多具爭議的事，以集中精神發展經濟和民生。

拒回應標時強積金對沖

曾俊華更不點名反駁梁振英及一眾「梁粉」講法，「其實休養生息好多人都誤解，唔知係故意定係真係唔知道個意思係點樣」，他續指很多人經過這幾年「都好攰㗎喇，日日夜夜見到好多呢啲對立呀、各方面、非友即敵、非黑即白呢類問題」。

提到極具爭議的政改問題，曾俊華認為要視乎社會氛圍處理，「如果跟住嚟嘅時間同2014年係冇分別嘅話，即係整個社會上面嗰個氛圍係冇改變嘅話，咁我哋就冇必要搞呢啲爭議」，他亦表明會以人大8.31決定為基礎去重啟政改，只重申他會如實地向北京反映港人意見，然後由中央判斷。

接連被問到標準工時、取消強積金對沖是否亦要「休養生息」時，曾俊華先指「呢啲當然繼續要討論」，推說這些是社會問題，社會有不同界別、不同需要，相信大家亦明白政府要找到適當的平衡，社會才能前進，他亦相信有辦法解決這些問題，最重要的是政府在這些問題中都有重要的角色。

他又被主持翻舊賬，提到出任財政司司長期間未有處理好房屋和土地供應問題，又反對發展商提出取消勾地制度、改由政府定期賣地的建議時。曾俊華回應稱，要大規模造地，包括填海、在舊區進行大規模重建，以物色地方足夠大量人居住，並解釋以往他亦有推出土地，只是過去幾年爭議多，使很多推動規劃的過程需時。他續指，當時反對發展商的提議是因為當時的房屋情況出現不平衡，所以政策亦有不同。

上一則: 《爆相爆片》一月第三輪揭曉

下一則: 大讚網民剪輯令他「唱」歌